1. setTimeout() срабатывает один раз через указаное время, после сам очищаеться.
   setInterval() срабатывет каждый раз по истечению указаного времени, обязательно нужно вызывать метод clearInterval() и передавать id.
2. сработает сразу после выполнения кода в js, ждет свою очередь после срабатывает. как понял, это из-за того что это метод браузера.
3. clearInterval() потому что setInterval() будет постоянно работать если его не очистить, и тем самым делает лишнюю нагрузку.
